{
    "question": "1/2 x 2 x 10 = \u00a0 \u00a0cpt yah jawab nya ok ok",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1/2 x 2 x 10 = 1 x 10 =10",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "10........................<br><br><span>= 1/2 x 2 x 10 <br>= 1 x 10 <br>=10</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "timbulnya-gaya-gerak-listrik-pada-kedua-ujung-kumparan-disebabkan-917",
            "question": "Timbulnya gaya gerak listrik pada kedua ujung kumparan disebabkan terjadi perubahan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perubahan gaya / perubahan listrik yg diterima",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-memiliki-massa-10-kg-mula-mula-diam-setelah-berger-754",
            "question": "sebuah benda memiliki massa 10 kg mula-mula diam . setelah bergerak selama 5 s , kecepatannya menjadi 12 m/s. jika benda bergerak lurus berubah beraturan, hitung gaya yang bekerja pada benda itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F = m* a\u00a0<br><br>a = (v2-v1) / ( t2-t1)<br><br>F = 10 * 12 / 5\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= 24 Newton",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-frekuensi-senar-gitar-yang-bergetar-sebanyak-250-kali-dala-796",
            "question": "Hitung frekuensi senar gitar yang bergetar sebanyak 250 kali dalam waktu 3 detik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f= n/t = 250 / 3 = 83,333 hz",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Resolution<br>[tex]f=n/t \\\\ =250/3 \\\\ =83,33 Hz[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-merubah-celcius-ke-kelvin-yg-lengkap-ya-d-272",
            "question": "Cara merubah Celcius ke Kelvin ? yg lengkap ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/5 x (suhu) = ....- 273<br>kalau gak salah :)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ucok-naik-sepeda-dari-kota-a-ke-kota-b-dengan-kecepatan-tetap-20k-719",
            "question": "Ucok naik sepeda dari kota A ke kota B dengan kecepatan tetap 20km/jam selama 4 jam .    jika ia naik sepeda motor dengan kecepatan 50 km/jam ,maka waktu yang diperlukan untuk menempuh kota A ke kota B adalah ....\r\npake caranya ya \r\ntolong dong di jawab ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf sebelum nya, ane cba bantu pake cara perbandingan berbalik nilai<br>20 km/jam = 4 jam<br>50 km/jam = x<br><br>20/50 = x / 4<br>50x = 80<br>x = 1,6 jam atau 1 jam 36 menit<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amir-bersepeda-dari-desa-muara-ke-desa-permai-jarak-yang-ditemp-893",
            "question": "Amir bersepeda dari desa muara ke desa permai . jarak yang ditempuh selama 5 menit pertama\u00a0 500 meter , selama 5 menit kedua 600 meter , dan selama 20 menit berikutnya 1500 meter . kecepatan rata - rata sepeda amir adalah ..... km/jam    tolong pake caranya ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "vrata\" = <u>v1 + v2 + v3</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 t1 + t2 + t3<br>v rata\" = <u>500 + 600 + 1500</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  5 + 5 + 20<br>v rata\" = <u>2600</u> m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  30 mnit<br>v rata\" = <u>2,6</u> km<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,5 jam<br>v\u00a0 rata\" = 5,2 km/jam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-mengangkat-seember-air-bermassa-1kg-dari-lantai-samp-237",
            "question": "Seorang anak mengangkat seember air bermassa 1kg dari lantai sampai ketinggian 1m,lalu menurunkannya kembali ke lantai.Usaha yang dilakukan gaya gravitasi dalam pekerjaan itu sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Usaha untuk menaikkan<br>W = F.s<br>W = 1\u00a0kg . 10\u00a0m/s^2 . 1 m<br>W = 10 Joule<br><br>jika percepatan untuk menaikkan dan menurunkan sama, maka usahanya<br>2 x 10 = 20 Joule",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebatang-logam-besi-panjangnya-5000-cm-pada-suhu-10-celsius-dan-882",
            "question": "sebatang logam besi panjangnya 50,00 cm pada suhu 10 Celsius dan 50,05 cm pada suhu 110 Celcius. Maka koefisien muai panjang baja itu adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u0394L = Lo x \u03b1 x \u0394T<br>(50,05 - 50) cm = 50 cm x \u03b1 x (110 - 10)<br>0,05 = 50 x \u03b1 x 100<br>0,05 = 5000 x \u03b1<br>0,00001 = \u03b1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-prinsip-kerja-bimetal-sebagai-sensor-suhu-pada-setrika-l-767",
            "question": "Jelaskan prinsip kerja bimetal sebagai sensor suhu pada setrika listrik!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bimetal terdiri dari dua lapisan logam (metal) yang memiliki koefisien  \npengembangan sangat berbeda. Pada suhu kamar (normal) keduanya memiliki \npanjang sama. Jika bimetal suhunya naik akan membengkok kearah lapisan  \ndengan koefisien pengembangan lebih kecil dan jika didinginkan akan \nmembengkok kearah yang koefisien pengembangannya lebih besar,<br>\nPada salah satu ujungnya (A) bimetal di keling (direvet) pada bagian \nlogam yang terimbas panas dari heater atau tahanan yang merubah energi \nlistrik menjadi energi panas (pada seterika listrik  atau pemanas \ndispenser. Jika suhu naik ujung yang lain dari bimetal (B) akan \nmembengkok kearah lapisan logam dengan koefisein muai (pengembangan) \nlebih kesil.<br>\nPada ujung B terdapat titik pengumpil yang berguna untuk mengangkat \nterminal  bebas  (C) dari sekaklar listrik yang pada suhu normal \nterhubung dengan terminal (D) sekaklar yang dapat mengatur \n\"kelekatannya\" terhadap terminal C (Biasanya dengan sebuah baut pengatur\n yang dihubungkan dengan knop/piringan yang diberi skala pengatur).<br>\nPada suhu tertentu ujung B akan mengangkat terminal D sehingga skaklar \nterbuka dan menyebabkan  aliran listrik pada pemanas terputus.<br>\nUntuk menghindari timbulnya bunga api dan agar terminal skaklar tak \nmudah hangus/terbakar, terminal skaklar harus dibuat dari logam yang tak\n mudah teroksidasi dan tahan panas (sejenis platina) dan ada mekanik \nyang mengatur agar skalkar terbuka secara mendadak/kejut  (tak \nberangsur).<br>\nTermostat pada kulkas dad AC banyak  yang menggunakan tabung udara dan \nlempeng logam anti karat yang lebih peka terhadap perubahan suhu, bahkan\n kini  banyak yang menggunakan dioda serta perangkat skaklar elektronik.\n Dioda yang sangat kecil ini ditempelkan pada bagian pendinginan, atau \nbagian expanser.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n<span>\nBimetal\nadalah alat yang terdiri dari dua logam yang berbeda nilai koefisien muai\npanjangnya atau yang berbeda kecepatan pemuaiannya, direkatkan menjadi satu.\nMisalnya bimetal terbuat dari besi dan tembaga sebelum dipanaskan bimetal itu\ndalam keadaan lurus kemudian setelah dipanaskan, bimetal akan melengkung ke\narah logam (besi) yang nilai koefisien muai panjangnya kecil atau lambat\nmemuai. Selanjutnya, apabila bimetal didinginkan akan melengkung ke arah logam\n(tembaga) yang nilai koefisien muai panjangnya besar atau cepat memuai.</span>\n</span>\n\n\n<span>Alat-alat\nteknologi yang menggunakan prinsip bimetal, antara lain termostat, sakelar\notomatis pada setrika, alat pemberitahu kebakaran, dan termometer.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suhu-suatu-benda-77-derajat-f-jika-suhu-benda-tersebut-diukur-de-320",
            "question": "suhu suatu benda 77 derajat F. Jika suhu benda tersebut diukur dengan termometer celcius, mala akan menunjukkan suhu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "77 derajat farenhait ke celcius adalah 25.000 celcius<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "77-32/1.8=25\u00b0C<br>Cara mencarinya<br>(fahrenheit-32)/1.8=",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}